---
title: '[Dubbo Zookeeper] 12 Dubbo + Hystrix 熔断器仪表盘'
catalog: true
date: 2020-01-21 16:24:30
subtitle: Dubbo + Hystrix 熔断器仪表盘
header-img: /img/dubbozookeeper/dubbozookeeper_bg.jpg
tags:
- Dubbo Zookeeper
categories:
- Dubbo Zookeeper
---

## 使用熔断器仪表盘监控

在 Provider 和 Consumer 项目增加 Hystrix 仪表盘功能，两个项目的改造方式相同（这里以 Consumer 为例）

### 在 pom.xml 中增加依赖
```xml
<dependency>
    <groupId>org.springframework.cloud</groupId>
    <artifactId>spring-cloud-starter-netflix-hystrix-dashboard</artifactId>
    <version>2.2.0.RELEASE</version>
</dependency>
```

### 在 Application 中增加 `@EnableHystrixDashboard` 注解
```java
package com.example.hello.dubbo.service.user.consumer;

import org.springframework.boot.SpringApplication;
import org.springframework.boot.autoconfigure.SpringBootApplication;
import org.springframework.cloud.netflix.hystrix.EnableHystrix;
import org.springframework.cloud.netflix.hystrix.dashboard.EnableHystrixDashboard;

@EnableHystrix
@EnableHystrixDashboard
@SpringBootApplication
public class HelloDubboServiceUserConsumerApplication {

    public static void main(String[] args) {
        SpringApplication.run(HelloDubboServiceUserConsumerApplication.class, args);
    }

}
```

### 创建 `hystrix.stream` 的 Servlet 配置
Spring Boot 2.x 版本开启 Hystrix Dashboard 与 Spring Boot 1.x 的方式略有不同，需要增加一个 `HystrixMetricsStreamServlet` 的配置，代码如下：
```java
package com.example.hello.dubbo.service.user.consumer.config;

import com.netflix.hystrix.contrib.metrics.eventstream.HystrixMetricsStreamServlet;
import org.springframework.boot.web.servlet.ServletRegistrationBean;
import org.springframework.context.annotation.Bean;
import org.springframework.context.annotation.Configuration;

@Configuration
public class HystrixDashboardConfiguration {
    @Bean
    public ServletRegistrationBean getServlet() {
        HystrixMetricsStreamServlet streamServlet = new HystrixMetricsStreamServlet();
        ServletRegistrationBean registrationBean = new ServletRegistrationBean(streamServlet);
        registrationBean.setLoadOnStartup(1);
        registrationBean.addUrlMappings("/hystrix.stream");
        registrationBean.setName("HystrixMetricsStreamServlet");
        return registrationBean;
    }
}
```

### 测试 Hystrix Dashboard
浏览器端访问 [http://localhost:9090/hystrix](https://wvincen.gitee.io/404.html) 界面如下：

![1](1.png)

点击 Monitor Stream，进入下一个界面，访问 [http://localhost:9090/hi](https://wvincen.gitee.io/404.html) 触发熔断后，监控界面显示效果如下：

![2](2.png)


## 附：Hystrix 说明
### 什么情况下会触发 `fallback` 方法
| 名字                     | 描述                             | 触发fallback |
|------------------------|--------------------------------|------------|
| EMIT                   | 值传递                            | NO         |
| SUCCESS                | 执行完成，没有错误                      | NO         |
| FAILURE                | 执行抛出异常                         | YES        |
| TIMEOUT                | 执行开始，但没有在允许的时间内完成              | YES        |
| BAD\_REQUEST           | 执行抛出HystrixBadRequestException | NO         |
| SHORT\_CIRCUITED       | 断路器打开，不尝试执行                    | YES        |
| THREAD\_POOL\_REJECTED | 线程池拒绝，不尝试执行                    | YES        |
| SEMAPHORE\_REJECTED    | 信号量拒绝，不尝试执行                    | YES        |

### `fallback` 方法在什么情况下会抛出异常
| 名字                 | 描述                  | 抛异常 |
|--------------------|---------------------|-----|
| FALLBACK\_EMIT     | Fallback值传递         | NO  |
| FALLBACK\_SUCCESS  | Fallback执行完成，没有错误   | NO  |
| FALLBACK\_FAILURE  | Fallback执行抛出出错      | YES |
| FALLBACK\_REJECTED | Fallback信号量拒绝，不尝试执行 | YES |
| FALLBACK\_MISSING  | 没有Fallback实例        | YES |

### Hystrix Dashboard 界面监控参数

![3](3.png)

### Hystrix 常用配置信息
#### 超时时间（默认1000ms，单位：ms）
- `hystrix.command.default.execution.isolation.thread.timeoutInMilliseconds`：在调用方配置，被该调用方的所有方法的超时时间都是该值，优先级低于下边的指定配置
- `hystrix.command.HystrixCommandKey.execution.isolation.thread.timeoutInMilliseconds`：在调用方配置，被该调用方的指定方法（HystrixCommandKey 方法名）的超时时间是该值

#### 线程池核心线程数
- `hystrix.threadpool.default.coreSize`：默认为 10

#### Queue
- `hystrix.threadpool.default.maxQueueSize`：最大排队长度。默认 -1，使用 `SynchronousQueue`。其他值则使用 `LinkedBlockingQueue`。如果要从 -1 换成其他值则需重启，即该值不能动态调整，若要动态调整，需要使用到下边这个配置
- `hystrix.threadpool.default.queueSizeRejectionThreshold`：排队线程数量阈值，默认为 5，达到时拒绝，如果配置了该选项，队列的大小是该队列

**注意**： 如果 `maxQueueSize=-1` 的话，则该选项不起作用

#### 断路器
- `hystrix.command.default.circuitBreaker.requestVolumeThreshold`：当在配置时间窗口内达到此数量的失败后，进行短路。默认 20 个（10s 内请求失败数量达到 20 个，断路器开）
- `hystrix.command.default.circuitBreaker.sleepWindowInMilliseconds`：短路多久以后开始尝试是否恢复，默认 5s
- `hystrix.command.default.circuitBreaker.errorThresholdPercentage`：出错百分比阈值，当达到此阈值后，开始短路。默认 50%

#### fallback
- `hystrix.command.default.fallback.isolation.semaphore.maxConcurrentRequests`：调用线程允许请求 `HystrixCommand.GetFallback()` 的最大数量，默认 10。超出时将会有异常抛出，注意：该项配置对于 THREAD 隔离模式也起作用

#### 属性配置参数
- 参数说明：https://github.com/Netflix/Hystrix/wiki/Configuration
- 参考博客：https://www.funtl.com/zh/apache-dubbo-rpc/Dubbo-Hystrix-%E7%86%94%E6%96%AD%E5%99%A8%E4%BB%AA%E8%A1%A8%E7%9B%98.html

案例源码：https://github.com/WVincen/hello-dubbo





